{"Questions":[{"content":"/第六章/第一节","type":"单选题","stem":"“三个代表”重要思想是在对（）结束后国际局势科学判断的基础上形成的。","correctAnswer":"(B)冷战","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"东欧剧变/冷战/苏联解体/古巴导弹危机"},{"content":"/第六章/第一节","type":"单选题","stem":"“三个代表”重要思想是在科学判断党的（）和总结历史经验的基础上提出来的。","correctAnswer":"(A)历史方位","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"历史方位/历史角色/性质/宗旨"},{"content":"/第六章/第一节","type":"单选题","stem":"“三个代表”重要思想是在建设（）伟大实践的基础上形成的。","correctAnswer":"(D)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济/现代化/小康社会/中国特色社会主义"},{"content":"/第六章/第一节","type":"单选题","stem":"“三个代表”重要思想，是我们党在（）上不断探索和开拓的结果。","correctAnswer":"(B)理论和实践","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"思想和行动/理论和实践/策略和方法/战略和战术"},{"content":"/第六章/第一节","type":"多选题","stem":"2000年5月14日，江泽民在江苏、浙江、上海党建工作座谈会上，明确提出：“推进党的（），都应贯穿‘三个代表’要求。”","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"思想建设/政治建设/组织建设/作风建设"},{"content":"/第六章/第一节","type":"填空题","stem":"2002年5月31日，江泽民在中共中央党校省部级干部进修班毕业典礼上深刻阐述了“三个代表”重要思想的内在联系，提出“贯彻‘三个代表’要求，关键在坚持（），核心在保持党的先进性，本质在坚持执政为民”。","correctAnswer":"(A)与时俱进","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"与时俱进"},{"content":"/第六章/第一节","type":"填空题","stem":"2002年5月31日，江泽民在中共中央党校省部级干部进修班毕业典礼上深刻阐述了“三个代表”重要思想的内在联系，提出“贯彻‘三个代表’要求，关键在坚持与时俱进，核心在保持（），本质在坚持执政为民”。","correctAnswer":"(A)保持党的先进性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"保持党的先进性"},{"content":"/第六章/第一节","type":"填空题","stem":"2002年5月31日，江泽民在中共中央党校省部级干部进修班毕业典礼上深刻阐述了“三个代表”重要思想的内在联系，提出“贯彻‘三个代表’要求，关键在坚持与时俱进，核心在保持党的先进性，本质在坚持（）”。","correctAnswer":"(A)执政为民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"执政为民"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"“三个代表”重要思想的精髓是","correctAnswer":"(A)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实事求是/始终代表生产力的发展方向/始终代表人民群众的根本利益/始终代表先进文化的前进方向"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"“三个代表”重要思想创造性地回答了（）的基本问题","correctAnswer":"(B)建设什么样的党、怎样建设党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"什么是社会主义、怎样建设社会主义/建设什么样的党、怎样建设党/实现什么样的发展、怎样发展/建设什么样的中国特色社会主义、怎么建设中国特色社会主义"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"（）提出发展是党执政兴国的第一要务。","correctAnswer":"(A)江泽民","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"江泽民/毛泽东/习近平/邓小平"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"为了大力发展科学技术，党中央从20世纪90年代以来，相继实施了（）和人才强国战略。","correctAnswer":"(B)科教兴国战略","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"计划生育/科教兴国战略/节约资源和保护环境/区域发展战略"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"党中央从20世纪90年代以来，相继实施了科教兴国战略和（），更好地发展了科学技术。","correctAnswer":"(C)人才强国战略","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"城乡发展战略/区域发展战略/人才强国战略/可持续发展战略"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"《国民经济和社会发展十二五规划纲要》第七部分提出了“深入实施科教兴国战略和人才强国战略，加快建设（）国家”。","correctAnswer":"(D)创新型","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"知识型/能力型/改革型/创新型"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十四大在社会主义可以实行市场经济的理论上的重大突破就是认识到（）","correctAnswer":"(D)市场经济本身不具有制度属性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"市场经济是有国家宏观调控的经济/市场经济是法治经济/市场经济与计划经济是可以结合的/市场经济本身不具有制度属性"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"建设中国特色社会主义经济，（）是建设中国特色社会主义的一个重大问题。","correctAnswer":"(A)建设什么样的经济体制","analysis":"经济体制是重大问题","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"建设什么样的经济体制/建设什么样的政治体制/建设什么样的文化体制/建设什么样的社会体制"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"当前，中国特色社会主义经济体制改革的核心问题是（）","correctAnswer":"(B)如何正确认识和处理计划与市场的关系","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"如何正确处理政府和市场的关系/如何正确认识和处理计划与市场的关系/如何正确处理收入与分配的关系/如何正确处理贫富差距的问题"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"解决农业农村发展面临的各种矛盾和问题，根本靠深化改革。新形势下深化农村改革，主线仍然是处理好（）","correctAnswer":"(A)农民和土地的关系","analysis":"农民和土地的关系是重要问题","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"农民和土地的关系/党和政府与农民的关系/国家、集体和农民个人的关系/政府和市场的关系"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"传统观念认为，（）是社会主义的基本特征","correctAnswer":"(A)计划经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"计划经济/市场经济/共同富裕/计划经济为主市场经济为辅"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"采取什么样的分配方式是由多种因素决定的，其中，生产力发展水平是实行按劳分配的（）","correctAnswer":"(A)物质基础","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"物质基础/实践内容/重要内容/组成部分"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"党的（）会议之后，我国的经济改革沿着建立和完善社会主义市场经济体制的方向加速推进。","correctAnswer":"(A)十四大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十四大/十五大/十六大/十七大"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是什么社会主义经济体制改革面临的主要问题。","correctAnswer":"(B)计划和市场","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国家和市场/计划和市场/交换与消费/收入与分配"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十四大确立了社会主义市场经济体制的（）","correctAnswer":"(B)改革目标","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"改革内容/改革目标/改革方向/改革主体"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义市场经济中，市场在资源配置中起（）","correctAnswer":"(B)决定性作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"辅助性作用/决定性作用/基础性作用/补充性作用"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"劳动、资本、技术、管理等生产要素是社会生产不可或缺的因素。在我国社会主义初级阶段，实行按生产要素分配的必要性和根据是（）","correctAnswer":"(B)我国社会存在着多种所有制","analysis":"多种所有制的存在是按生产要素分配的必要性和根据","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"生产要素可以传化为生产力/我国社会存在着多种所有制/按生产要素分配是按劳分配的补充/生产要素是价值的源泉"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义初级阶段实行按生产要素分配具有（）","correctAnswer":"(A)必要性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"必要性/规律性/偶然性/特殊性"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"坚持公有制的性质，根本的是坚持国家和集体对生产资料的（）","correctAnswer":"(B)所有权","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"使用权/所有权/让渡权/支配权"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"改革开放以来，我们党对公有制认识上的一个重大突破，就是明确了公有制和公有制的实现形式是两个不同层次的问题。公有制的实现形式是指资产或资本的（）","correctAnswer":"(D)组织形式和经营方式","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"占有形式/分配形式/所有权归属/组织形式和经营方式"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义初级阶段基本经济制度，既包括公有制经济，也包括非公有制经济。把非公有制经济纳入社会主义初级阶段基本经济制度中，是因为非公有制经济（）","correctAnswer":"(C)促进经济社会发展的重要力量","analysis":"非公有制经济是为社会主义服务的经济成分","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"是社会主义性质的经济成分/是社会主义经济的重要组成部分/促进经济社会发展的重要力量/在社会主义初级阶段不占主体地位"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"“发展才是硬道理”、“发展是党执政兴国的第一要务”、“发展是解决中国一切问题的‘总钥匙’”，这是对社会主义建设历史经验的深刻总结。中国解决所有问题的关键是要靠自己的发展，而发展的根本目的是（）","correctAnswer":"(D)使人民共享发展成果，实现共同富裕","analysis":"发展的根本目的在于实现共同富裕","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"增强综合国力/体现社会主义优越性/消灭剥削，消除两极分化/使人民共享发展成果，实现共同富裕"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十四大提出要使市场在国家宏观调控下对资源配置起（）","correctAnswer":"(A)基础性作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"基础性作用/决定性作用/辅助性作用/补充性作用"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十四届三中全会明确了建立社会主义市场经济体制的（）","correctAnswer":"(D)基本框架","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"基本内容/基本目标/基本方向/基本框架"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"在（），社会主义市场经济体制在我国初步建立。","correctAnswer":"(C)20世纪末","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"20世纪初/20世纪中期/20世纪末/21世纪初"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"1992年，党的十四大明确提出了我国经济体制改革的目标是建立（）","correctAnswer":"(B)社会主义市场经济体制","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"以市场经济为主，计划调节为辅的经济体制/社会主义市场经济体制/社会主义经济制度/健全的宏观经济调控体系"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十五大在深刻总结改革开放以来所有制结构改革经验的基础上，第一次明确提出，公有制为主体，多种所有制经济共同发展是我国社会主义初级阶段的基本经济制度。其客观依据是（）","correctAnswer":"(D)社会主义性质和初级阶段的国情","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"我国生产力发展水平/社会主义建设的经验教训/社会主义市场经济的客观要求/社会主义性质和初级阶段的国情"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"下列哪一项是我国国民经济中起主导作用的经济成分（）","correctAnswer":"(A)国有经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国有经济/集体经济/个体经济/股份制经济"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"（）会议明确了建立社会主义市场经济体制的基本框架。","correctAnswer":"(B)十四届三中全会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十一届三中全会/十四届三中全会/十六届三中全会/十八届三中全会"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"公有制为主题、多种所有制经济共同发展，是我国社会主义初级阶段的一项基本经济制度。决定实行这一制度的理论依据是（）","correctAnswer":"(D)社会主义性质和初级阶段国情","analysis":"社会主义性质和初级阶段的国情。","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"生产力发展和生产关系性质/所有制结构和分配结构/发展市场经济和扩大对外开放/社会主义性质和初级阶段国情"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义实行按劳分配的前提条件是（）","correctAnswer":"(C)社会主义生产资料公有制","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"旧的社会分工的存在，劳动还是谋生的手段/社会主义生产力发展的水平/社会主义生产资料公有制/社会主义市场经济体制的建立"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义经济体制是指（）","correctAnswer":"(C)社会主义经济制度的具体实现形式及运行方式","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义生产关系的总和/社会主义的基本经济制度/社会主义经济制度的具体实现形式及运行方式/社会主义的分配、交换、消费的体系"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"我国自改革开放以来，在对市场经济认识上的重大突破是（）","correctAnswer":"(C)市场经济不属于社会基本制度范畴","analysis":"重大突破在于市场经济不属于社会基本制度的范畴","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"市场经济是法制经济/市场机制对资源配置起基础性作用/市场经济不属于社会基本制度范畴/市场经济是有国家干预的经济"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"（）解决的是发展生产力的组织形式和经营方式的问题。","correctAnswer":"(A)实现形式","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"实现形式/组织形式/发展形式/理论模式"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"明确把建立社会主义市场经济体制作为经济体制改革的目标是（）","correctAnswer":"(A)党的十四大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的十四大/党的十五大/党的十六大/党的十七大"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义市场经济理论的奠基人是（）","correctAnswer":"(D)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"列宁/陈云/毛泽东/邓小平"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十五大报告第一次明确提出，我国社会主义初级阶段的一项基本经济制度是（）","correctAnswer":"(A)公有制为主体、多种所有制经济共同发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"公有制为主体、多种所有制经济共同发展/多种所有制经济共同发展/按劳分配为主体、多种分配方式并存/按劳分配和按生产要素分配的结合"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"第一次明确提出，公有制为主体、多种所有制经济共同发展，是我国社会主义初级阶段的基本经济制度是在（）","correctAnswer":"(B)党的十五大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的十四大/党的十五大/党的十六大/党的十七大"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"国有经济的主导作用主要体现在（）","correctAnswer":"(A)控制力上","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"控制力上/社会总资产中的比重/社会总资产中的绝对数/社会总资产中的占优势，且有质的提高"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十五大提出的与按劳分配结合在一起的分配方式是（）","correctAnswer":"(D)按生产要素分配","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"按资分配/按劳动力价值分配/按贡献大小分配/按生产要素分配"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"所有制的核心是（）","correctAnswer":"(A)产权","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"产权/税收/资本/股份"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"按照马克思主义的基本原理，（）一定要适应生产力的发展水平，生产关系落后或超越生产力发展的水平，都会影响生产力的发展。","correctAnswer":"(C)生产关系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会关系/生产方式/生产关系/生产资料"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"生产关系一定要（）生产力的发展水平，生产关系落后或超越生产力发展的水平都会影响生产力的发展。","correctAnswer":"(D)适应","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"超越/对立于/落后于/适应"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"党的（）以来，党领导全国各族人民通过改革，下力气多方面地改变了同生产力发展不适应的生产关系和上层建筑，不断解放生产力，为生产力的发展扫除了障碍，开辟了道路。","correctAnswer":"(A)十一届三中全会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十一届三中全会/十一大/一大/中共八大"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义的根本目标是实现（），进而实现人的自由而全面的发展。","correctAnswer":"(B)共同富裕","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"同步富裕/共同富裕/按需分配/各尽其能"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"（）曾提出了科学技术是生产力的一部分，生产力中包含科学的论断。","correctAnswer":"(A)马克思","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"马克思/毛泽东/孙中山/邓小平"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"马克思曾提出了（）是生产力的一部分，生产力中包含科学的论断。","correctAnswer":"(B)科学技术","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"生产劳动/科学技术/生产资料/国家机器"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"（）首先强调科学技术是生产力和社会发展的强大动力。","correctAnswer":"(C)马克思","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"邓小平/毛泽东/马克思/列宁"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"马克思强调（）是生产力和社会发展的强大动力。","correctAnswer":"(D)科学技术","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"改革开放/改革创新/人才储备/科学技术"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"（）历来重视科学技术在经济社会发展中的地位和作用，并在社会主义建设实践中不断丰富和发展科学技术是生产力的理论。","correctAnswer":"(A)中国共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国共产党/中国国民党/资本主义国家/世界各国"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"改革开放30多年来，中国已经越来越多地融入世界。目前中国已经是世界上（）","correctAnswer":"(A)第一大外汇储备国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"第一大外汇储备国/第二大外汇储备国/第三大外汇储备国/第四大外汇储备国"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"进入21世纪以后，中国对外开放进入了新阶段。其标志为（）","correctAnswer":"(A)加入世界贸易组织","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"加入世界贸易组织/上海自贸区的建立/党的十三大的召开/党的十二大的召开"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"实行对外开放，使我国成功地实现了（）","correctAnswer":"(B)从封闭半封闭到全方位开放的伟大历史转变","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"从封闭到全方位开放的伟大历史转变/从封闭半封闭到全方位开放的伟大历史转变/从封闭半封闭到半封闭半开放的伟大历史转变/从半封闭到宽领域开放的伟大历史转变"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"改革开放以来，推动我国国内发展的一个持续不断的动力是（）","correctAnswer":"(C)对外开放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"稳步改良/社会主义改造/对外开放/不断革命"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"（）标志着两极格局的终结","correctAnswer":"(C)东欧剧变和苏联解体","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"二战结束/第一次中东战争/东欧剧变和苏联解体/以上说法均不正确"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"当今世界国家关系发展的必然结果和客观趋势是（）","correctAnswer":"(A)世界格局多极化","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"世界格局多极化/霸权主义/强权政治/两极格局"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"（）经济全球化得以迅猛发展","correctAnswer":"(C)20世纪90年代以来","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"20世纪70年代以来/20世纪80年代以来/20世纪90年代以来/20世纪60年代以来"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"科技革命和生产力的发展是（）的根本动力","correctAnswer":"(A)经济全球化","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"经济全球化/政治全球化/军事全球化/以上均不正确"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"经济全球化浪潮的重要推动力是（）","correctAnswer":"(A)新科技革命","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"新科技革命/劳动生产率/财富的增长速度/电的发明"},{"content":"/第六章/第二节","type":"单选题","stem":"首先提出和平与发展是时代主题判断的是（）","correctAnswer":"(B)邓小平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"毛泽东/邓小平/周恩来/陈云"},{"content":"/第六章/第二节","type":"多选题","stem":"1997年，我国在提前实现了“三步走”战略的第一步和第二步战略目标之后，党的十五大把“三步走”战略的第三步进一步具体化，提出了三个阶段性目标，包括（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"考察考生的记忆能力","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"21世纪的第一个5年，实现国民生产总值比2000年翻一番，使人民的小康水平更加富裕，形成比较完善的社会主义市场经济体制/21世纪的第一个10年，实现国民生产总值比2000年翻一番，使人民的小康水平更加富裕，形成比较完善的社会主义市场经济体制/再经过10年的努力，到建党100周年时，使国民经济更加发展，各项制度更加完善/到21世纪中叶新中国成立100周年时，基本实现现代化，建设富强民主文明的社会主义国家"},{"content":"/第六章/第二节","type":"多选题","stem":"20世纪末，我国的国民生产总值比1980年翻了两番，人民生活水平总体上达到了小康，但当时的小康是（）的小康。","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"低水平/不全面/全面/发展很不平衡"},{"content":"/第六章/第二节","type":"多选题","stem":"在社会主义初级阶段，我国实行按劳分配和按生产要素分配结合的分配制度。劳动等生产要素要参与分配，因为（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"生产要素参与分配的原因在于存在多种所有制经济，有利于调动一切积极因素，有利于让发展的成果惠及全体人民，","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"劳动是一切财富的唯一源泉/有利于优化资源配置，促进经济发展，最广泛最充分地调动一切积极因素/有利于让一切创造财富的源泉充分涌流，让发展成果更过惠及全体人民/存在着多种所有制经济"},{"content":"/第六章/第二节","type":"多选题","stem":"按生产要素分配有多种不同的分配方式，就其内容可以分为（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"按劳动力价值分配/按资本或资产等物质生产要素分配/管理和知识产权类的生产要素参与分配/公有制中的按劳分配"},{"content":"/第六章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持按劳分配的主体地位，是由社会主义公有制和社会生产力的发展水平决定的。坚持按劳分配的主体地位，体现在按劳分配是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"全社会占主体的分配原则/公有控股企业内部职工收入分配的主要形式/公有制经济内部主体的分配原则/混合所有制经济内部主体的分配原则"},{"content":"/第六章/第二节","type":"多选题","stem":"按劳分配是社会主义公有制在分配领域的体现，只有坚持按劳分配的主体地位，才能（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"体现公有制的主体地位/不断提升国有经济的比重/保证人们相互之间在平等的经济关系基础上建立和谐的经济利益关系/保证向共同富裕这一目标前进"},{"content":"/第六章/第二节","type":"多选题","stem":"（）强调，无产阶级在夺取政权以后，要大力发展生产力，尽可能增加社会生产力的总量。","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"马克思/列宁/恩格斯/斯大林"},{"content":"/第六章/第二节","type":"多选题","stem":"在“科学技术这一仗，一定要打，而且必须打好。”“不搞科学技术，生产力无法提高”等思想的指导下，在极端艰苦的环境中，经过广大科技工作者多年的努力，我国在（）等尖端科技领域取得了“两弹一星”等一批重要成果。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"载人航天/核技术/人造卫星/运载火箭"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十三届四中全会以来，江泽民在坚持实事求是思想路线的过程中，特别强调弘扬（）精神","correctAnswer":"(A)与时俱进","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"与时俱进"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"马克思曾提出了科学技术是生产力的一部分，（）中包含科学的论断。","correctAnswer":"(A)生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"生产力"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义的根本任务是解放和发展生产力，大力发展科学技术，（）。","correctAnswer":"(A)坚持科学发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"坚持科学发展"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"按照马克思主义的基本原理，生产关系一定要适应生产力的发展水平，生产关系（）或超越生产力发展的水平，都会影响生产力的发展。","correctAnswer":"(A)落后","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"落后"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"实现社会主义共同富裕的目标根本途径是解放和发展（）","correctAnswer":"(A)生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"生产力"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义的根本目标是实现共同富裕，进而实现人的（）而全面的发展。","correctAnswer":"(A)自由","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"自由"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"（）就是以经济建设为中心，全面推进经济、政治、文化、社会、生态文明建设，实现经济发展和社会全面进步。","correctAnswer":"(A)全面发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"全面发展"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"（），就是推进生产力和生产关系、经济基础和上层建筑相协调，实现经济社会各个构成要素的良性互动。","correctAnswer":"(A)协调发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"协调发展"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"（），就是促进人与自然的和谐，实现经济发展和人口、资源、环境相协调，坚持走生产发展、生态富裕、生态良好的文明发展道路。","correctAnswer":"(A)可持续发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"可持续发展"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"共同富裕是社会主义的根本目标，实现共同富裕，进而实现人的自由而（）的发展。","correctAnswer":"(A)全面","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"全面"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义的根本（）是实现共同富裕，进而实现人的自由而全面的发展。","correctAnswer":"(A)目标","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"目标"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"1992年党的（）大确立了（），提出要使市场在国家宏观调控下对资源配置起基础性作用。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"十四/社会主义市场经济改革目标"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"党的（）大第一次明确提出我国社会主义初级阶段的基本经济制度是（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"十五/公有制为主体、多种所有制经济共同发展"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"确立基本经济制度的理论依据是由（)和()的国情决定的。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"社会主义性质/社会主义初级阶段"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义本质理论揭示了社会主义的根本任务是（）和发展生产力，这合乎科学社会主义基本原则，体现了中国社会主义初级阶段发展实践的迫切要求。","correctAnswer":"(A)解放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"解放"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"高度发达的（）是实现社会主义的物质基础。","correctAnswer":"(A)生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"生产力"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"马克思提出，科学技术是生产力的一部分，提出了（）的论断","correctAnswer":"(A)生产力包含科学","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"生产力包含科学"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"高度发达的生产力是实现社会主义的（）基础。","correctAnswer":"(A)物质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"物质"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"马克思、恩格斯坚持唯物史观，十分重视社会（）的发展，他们设想的社会主义就是建立在资本主义高度发达的基础上，社会生产力水平比较高。","correctAnswer":"(A)生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"生产力"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"马克思、恩格斯强调，无产阶级在（）以后，要大力发展生产力，尽可能增加社会生产力的总量。","correctAnswer":"(A)夺取政权","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"夺取政权"},{"content":"/第六章/第二节","type":"填空题","stem":"我国的社会主义是在经济文化比较落后的基础上建立的，由于没有经历一个资本主义发展的历史阶段，因而发展社会（）的任务尤为艰巨。","correctAnswer":"(A)生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"生产力"},{"content":"/第六章/第三节","type":"单选题","stem":"“三个代表”重要思想坚持把人民的（）作为出发点和归宿，提出“最大多数人的利益是最紧要和最具有决定性的因素”。","correctAnswer":"(B)根本利益","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"根本诉求/根本利益/美好生活/安居乐业"},{"content":"/第六章/第三节","type":"多选题","stem":"始终做到“三个代表”，是我们党的（）。","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"立党之本/第一宗旨/执政之基/力量之源"},{"content":"/第六章/第三节","type":"多选题","stem":"“三个代表”重要思想揭示了中国特色社会主义是社会主义（）的有机统一。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济文明/物质文明/政治文明/精神文明"},{"content":"/第六章/第三节","type":"判断题","stem":"“三个代表”重要思想是中国特色社会主义理论体系的接续发展。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第六章/第三节","type":"判断题","stem":"“三个代表”重要思想是加强和改进党的建设，推进中国特色社会主义事业的强大理论武器。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第六章/第三节","type":"简答题","stem":"“三个代表”重要思想对党的建设提出了哪些新要求？","correctAnswer":"(A)（1）必须使全党始终保持与时俱进的精神状态，不断开拓马克思主义理论发展的新境界;（2）必须把发展作为党执政兴国的第一要务，不断开创现代化建设的新局面；（3）必须最广泛最充分地调动一切积极因素，不断为中华民族伟大复兴增添新力量；（4）必须以改革的精神推进党的建设，不断为党的肌体注入新活力，充分体现了共产党人的先进性和时代精神，为加强党的建设指明了方向。","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"（1）必须使全党始终保持与时俱进的精神状态，不断开拓马克思主义理论发展的新境界;（2）必须把发展作为党执政兴国的第一要务，不断开创现代化建设的新局面；（3）必须最广泛最充分地调动一切积极因素，不断为中华民族伟大复兴增添新力量；（4）必须以改革的精神推进党的建设，不断为党的肌体注入新活力，充分体现了共产党人的先进性和时代精神，为加强党的建设指明了方向。"}]}